<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recompensas>
    <pirata>
        <id>	1	</id>
        <nome>	Vinícius de Moraes	</nome>
        <recompensa>	Modernismo	</recompensa>
        <alcunha>	de 1922 até 1950	</alcunha>
        <sobre>    Quem foi Vinícius de Moraes?

Ele foi um poeta e compositor carioca que se destacou na segunda fase do modernismo brasileiro. Além disso, também foi dramaturgo e diplomata.

Quanto tempo durou o Modernismo?

durou de 1922 até 1950	</sobre>
        <status>		</status>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	2	</id>
        <nome>	Cruz e Souza	</nome>
        <recompensa>	Simbolismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Barba Branca"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Cruz e Souza?

João da Cruz e Sousa foi um poeta brasileiro. Com a alcunha de Dante Negro ou Cisne Negro, foi um dos principais representantes do simbolismo no Brasil. Segundo Antonio Candido, Cruz e Sousa foi o "único escritor eminente de pura raça negra na literatura brasileira, onde são numerosos os mestiços".

Quanto tempo durou o Simbolismo?

durou de 1893 até 1922	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	3	</id>
        <nome>	Cecília Meireles	</nome>
        <recompensa>	Pós-Modernismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Kaido das Feras"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Cecília Meireles?

Além de poetisa, foi professora e fundadora da primeira biblioteca infantil brasileira. Ela faz parte da segunda geração do Modernismo brasileiro. Suas poesias apresentam um tom melancólico e reflexões de caráter existencial. Sua obra mais conhecida é o livro Romanceiro da Inconfidência.

Quanto tempo durou o Pós-Modernismo?

durou de 1950 até 1960	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	4	</id>
        <nome>	Francisca Júlia	</nome>
        <recompensa>	Parnasianismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Big Mom"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Francisca Júlia?

Apontada como um dos maiores expoentes da corrente parnasiana no Brasil, Francisca Júlia da Silva (Xiririca, SP, 1871 – São Paulo, 1920) também escreveu poemas de inspiração simbolista, bem como outros destinados a fins didáticos.

Quanto tempo durou o Parnasianismo?

durou de 1881 até 1922	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	5	</id>
        <nome>	José Maria Alves	</nome>
        <recompensa>	Arcadismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Shanks, o Ruivo"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi José Maria Alves?

José Maria Alves era uma pessoa muito querida na cidade, trabalhou no escritório central da usina da Belgo Mineira, foi vereador no município, presidente do Rotary Club de Sabará, presidente de honra da Sociedade Musical Santa Cecília, entre outros cargos que ocupou, sempre ajudando o próximo.

Quanto tempo durou o Arcadismo?

durou de 1768 até 1808	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	6	</id>
        <nome>	Castro Alves	</nome>
        <recompensa>	2° fase do romantismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Barba Negra"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Castro Alves?

Antônio Frederico de Castro Alves foi um poeta brasileiro. Escreveu clássicos como Espumas Flutuantes e Hinos do Equador, que o alçaram à posição de maior entre seus contemporâneos.

Quanto tempo durou a 2° fase do romantismo?

durou de 1853 até 1869	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	7	</id>
        <nome>	Álvares de Azevedo	</nome>
        <recompensa>	2° fase do romantismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Olhos de Gavião"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Álvares de Azevedo?

Manoel Antônio Álvares de Azevedo, conhecido também como "Maneco" pelos amigos mais próximos, familiares e admiradores de sua obra, foi um escritor da segunda geração romântica, contista, dramaturgo, poeta, ensaísta e expoente da literatura gótica brasileira, autor de Noite na Taverna.

Quanto tempo durou a 2° fase do romantismo?

durou de 1853 até 1869	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	8	</id>
        <nome>	José de Alencar	</nome>
        <recompensa>	1° fase do romantismo	</recompensa>
        <alcunha>	"O Palhaço"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi José de Alencar?

José Martiniano de Alencar foi um jornalista, advogado, político e escritor romântico brasileiro. Descendia de uma família prestigiada e participativa no contexto revolucionário pernambucano, de 1817. Tornou-se notável como jurista, parlamentar imperial, escritor e polemista ativo nos periódicos do Império Brasileiro.

Quanto tempo durou a 1° fase do romantismo?

durou de 1836 até 1852	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	9	</id>
        <nome>	Gregório de Matos	</nome>
        <recompensa>	Barroco	</recompensa>
        <alcunha>	"Chapéu de Palha"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Gregório de Matos?

Gregório de Matos e Guerra, alcunhado de Boca do Inferno ou Boca de Brasa, foi um advogado e poeta do Brasil Colônia. É considerado um dos maiores poetas do barroco em Portugal e no Brasil e o mais importante poeta satírico da literatura em língua portuguesa no período colonial.

Quanto tempo durou o Barroco?

durou de 1601 até 1768	</sobre>
    </pirata>
    <pirata>
        <id>	10	</id>
        <nome>	Padre José de Anchieta	</nome>
        <recompensa>	Quinhentismo	</recompensa>
        <alcunha>	"Chapéu de Palha"	</alcunha>
        <sobre>	Quem foi Padre José de Anchieta?

José de Anchieta foi um padre jesuíta espanhol que ingressou na Companhia de Jesus no Reino de Portugal, ficando ao seu serviço, e um dos fundadores das cidades brasileiras de São Paulo e do Rio de Janeiro. Foi o primeiro dramaturgo, o primeiro gramático e o primeiro poeta nascido nas Ilhas Canárias.

Quanto tempo durou o Quinhentismo?

durou de 1500 até 1601	</sobre>
    </pirata>
</recompensas>																														